我背負唔到咁大既使命

有無人讀社工 心理學 之類既野 都有呢種感覺

要係情商好高先得
要解難能力好高先得
好似要自己做到完美 先得

同班同學講完呢件事之後
覺得真係有啲想放棄讀呢系
我想像唔到接下來既人生會有幾累

我唔知應該點行⋯
日日淨係知有功課 就去做
有堂 就去上
但其實自己搵唔到真正既意義

要做個好社工 真係⋯ 太難
但我真係好想幫人
但好似真係太多野要兼顧

唉

唔做社工都可以幫人

此post議員

結論：中二病

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

我曾經都有諗過讀psycho去幫人 嗰時亦覺得個志向好偉大 但最後都係向現實低頭 可能自己性格未必頂從順
絲打你好似係外國讀書嗰個？自己情緒有問題嘅話唔好諗住可以硬食落去 都可以搵啲社工傾下架

我睇下會唔會搵呢邊啲counsellor傾
唔知啊 再睇下點先⋯

謝謝你

咁聽下慢歌先啦

首先你有個好好既願景呀，呢份幫人既心好緊要架。你唔係要將個案既難關揹上身，嗰個係佢既課題，解決佢地唔係你既能力範圍，更加唔係你既責任。你比到支持佢地，令佢地有信心行落去已經足夠。每個人都有佢既閃光點，你都一樣。

多謝你 巴打

我支持你 你要咩支持 出聲

點解你咁好
謝謝你

你都係讀緊類似既野？

我明呀
不過每當呢啲時候就有人會叫我做下reflection
俾咗啲問題我諗
其實我哋都係人
唔會完美但用我哋嘅知識同同理心去幫人就夠

我邊有你讀到專業行業咁叻叻豬
自己知識唔多 係咁啱喺醫院做

覺得出黎做嘢雖然有好多怒氣事
但偶爾見到有病人舒服啲 可能只係心理上 但一切已經覺得值得

如果你撫心自問有呢顆心 記得要繼續盡自己努力
而家我感受到咩叫書到用時方恨少 過咗年紀再讀書個腦唔等使
到你接觸到真真正正需要你幫忙既人
你自然想去幫 會想好好運用你學到既一切

係我心目中 你係好叻豬 共勉之

天上地下所有的權柄都賜給我了。所以，你們要去，使萬民作我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗（或譯：給他們施洗，歸於父、子、聖靈的名）。凡我所吩咐你們的，都教訓他們遵守，我就常與你們同在，直到世界的末了。

我以為係自己寫......

多謝你
你都要加油

想喊

聽咩快歌咁好笑

咩事
你都係讀呢方面既野？

我有認真睇你留言
但我諗唔到可以覆啲咩⋯
抱歉 但謝謝你 絲打

唔一定要回覆啲咩
只想話俾你聽我明呢種無力感

謝謝你
真係想喊

Hugging you is warm.

Que será, seráWhatever will be, will beThe future's not ours to seeQue será, seráWhat will be, will be

盡力arrange好自己嘅schedule然後用力做即可\
祝你路途順遂

謝謝你

係咪最近有啲特別嘅issue 發生
你睇下想唔想tg傾吓啦絲打

即係你能醫不自醫

其實無咩特別事發生
只不過係今日同班同學傾計 有啲咁既feel
同埋平時有陣時上完堂都會咁覺得
不過通常都係諗一陣就無事

我怕麻煩你

其實係

身邊有冇人可以傾訴arrr

其實我唔想搵任何人

除非真係忍唔撚到
如果唔係都唔會搵

咁同逼自己冇分別喎，妳讀得社工見人都想對方講出黎

特別而家
生於亂世有種責任
對我哋嘅感慨同責任會更強⋯⋯

佢搵我 我幫佢 呢個係我既專業同責任
但我自己唔希望我會同人訴苦
因為我知佢哋好忙好累
搵親佢地 多數都忙緊 或者已經返到屋企好累
佢地處理唔到我既情緒
咁我費事搵佢地啦

所以我真係會去到好撚唔掂
唔爆既話會後果好嚴重先會搵朋友傾

係⋯
有一晚隔住個mon 追返啲新聞
真係覺得我自己好唔掂
我自己真係太脆弱
但我仲話想出黎社會幫人
其實做呢行要背負既使命真係好大
我地一行差踏錯就可以瀨晒屎

我明妳睇法既，妳會唔會諗下其實人地都寧願妳講？可能睇著妳但又幫唔到咁佢地都未必好受

但其實今日都好多事情令我喊
我而家都仲忍得到既
如果遲下都係咁 越黎越嚴重既話 就

所以必要時要抽離一下
先可以做更加大嘅事

洗唔洗私下同妳傾下，我聽日考最後一科，會有一排好得閒

⋯所以我就係好唔掂先出聲

因為有時可能啲朋友 喺我面前呻
我自己既心情都會影響到好多
係真係會好難抽離

我唔想其他朋友聽到我咁 都會抽離唔到

所以我真係會逼自己去到好撚柒絕望先會講

我有抽離

加油 巴打
其實我一直都忙⋯
唔洗特登同我傾了

有心

呢個同做護士原理差唔多，你要有能力分開自己感受同人地感受，會影響要自己更差既妳不如唔好聽，除非對方搵唔到人

對方都會感受到妳言辭中都會有負能力，幫唔到人搞到仲衰添

我都唔知點⋯
覺得好似已經讀到樽頸位

唔明

i mean 我讀呢科 好似已經讀到樽頸
因為⋯
我真係搵唔到我仲繼續讀既意義
我只係想幫人
但咁單純既諗法真係唔係人人做得到 做得好
因為我真係太難抽離得到

妳讀緊第幾年？
妳依家先係“讀”既階段only，唔洗咁快將救人幫人既咁多使命感上曬腦

既然大原則係想幫人呢個goal冇變，妳就諗下點做好d囉，但妳自己都未搞掂冇得跳step話要幫人

我啱啱開始讀左兩個月
但我地上堂將呢樣野講得好重要⋯

唉 唔想諗住
今日好多野發生
真係每一刻都好唔開心